**加尔默罗会**（，又譯**迦密會**，俗称**圣衣会**，是[天主教](../Page/天主教.md "wikilink")[托缽修會之一](../Page/托缽修會.md "wikilink")。12世纪中叶，由[意大利人](../Page/意大利.md "wikilink")[贝托尔德](../Page/贝托尔德.md "wikilink")（Bertold）创建于[巴勒斯坦的加尔默罗山](../Page/巴勒斯坦.md "wikilink")（又译“[迦密山](../Page/迦密山.md "wikilink")”）。会规严格，包括守斋、苦行、缄默不语、与世隔绝。

## 歷史

**加爾默耳山(英語：Mount
Carmel)**，或譯作**嘉爾默羅山**，是[以色列的一座高山](../Page/以色列.md "wikilink")，在[聖經上屢被上主降福的象徵](../Page/聖經.md "wikilink")(依35：2
;歌7：6)，是眾[先知時代苦修祈禱的地方](../Page/先知.md "wikilink")。[厄里亞先知曾久居此地](../Page/厄里亞.md "wikilink")，是以亦名「**厄里亞山**」他在這山上曾與依則貝耳供養的450個假先知對質(列上18：19-20)，證明其虛偽。耶穌降生後，那些先知的弟子們都移到[歐洲等各地成立](../Page/歐洲.md "wikilink")**嘉爾默羅隱修院**，傳[福音的方式和以前一樣](../Page/福音.md "wikilink")：祈禱、隱修和勞動工作。

公元1251年，在[英國的隱修院院長聖西滿思鐸神父和各會士日夕熱切祈禱](../Page/英國.md "wikilink")。因此聖母特別顯現於聖西滿思鐸神父，頒授棕色的**[聖母聖衣](../Page/聖母聖衣.md "wikilink")**；並許諾：「凡佩戴而考愛聖母的人，能得到善終，死後在煉獄，聖母要迅速救他升天堂」。因此，加尔默罗会也中譯**聖衣會**。

### 现状

[Carmelitas_de_la_comunidad_de_Nogoyá.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carmelitas_de_la_comunidad_de_Nogoyá.jpg "fig:Carmelitas_de_la_comunidad_de_Nogoyá.jpg")[諾戈亞的加尔默罗会修女](../Page/諾戈亞.md "wikilink")\]\]
2001年，成员增长到25个主教轄區的2,100名男性修道士，和70座修道院的700名隐修女。此外，全世界还有25,000-30,000名在俗会员。主教轄區分佈於澳大利亚、巴西、英国、加拿大、智利、匈牙利、德国、印度、印尼、爱尔兰、意大利、马耳他、荷兰、波兰、新加坡、西班牙、葡萄牙與美国。直属于總會長的組織分布在阿根廷、法国、捷克、多米尼加共和国、黎巴嫩、菲律宾和葡萄牙。

加尔默罗会傳教團分佈於玻利维亚、布基纳法索、喀麦隆、哥伦比亚、印度、肯尼亚、立陶宛、墨西哥、莫桑比克、秘鲁、罗马尼亚、坦桑尼亚、特立尼达、委内瑞拉和津巴布韦。

隐修院修女分布在巴西、丹麥、多米尼加共和国、芬蘭、德国、匈牙利、印尼、冰島、愛爾蘭、意大利、肯尼亚、荷兰、紐西蘭、尼加拉瓜、挪威、秘鲁、菲律宾、西班牙、瑞典、葡萄牙、臺灣、英國和美国。男女隐修院分布在巴西、法国、印尼、黎巴嫩、意大利和美国。

## 加尔默罗会与中国

18世紀，曾有2名加爾默羅會士至北京，並客死於中國\[1\]。1869年加尔默罗会传入中国上海，1874年在上海建立土山湾圣衣院（原址即今[上海电影制片厂](../Page/上海电影制片厂.md "wikilink")），以后又在重庆、云南和香港赤柱建立修院。男修会则在[湖北](../Page/湖北.md "wikilink")[黄州创立修院](../Page/黄州.md "wikilink")。1950年撤出中国大陆，当时有修女14人，其中外籍6人。

2008年底，为建造电影博物馆，上海电影制片厂拆除了[圣衣院大楼](../Page/加尔默罗会圣若瑟圣衣院.md "wikilink")。

### 圣衣会在上海

### 臺灣隱修院

1954年在[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")[新竹芎林建立修女隱修院](../Page/新竹市.md "wikilink")，1996年在[台北深坑建立另個修女隱修院](../Page/新北市.md "wikilink")。2018年底，芎林隱修院人數再次達到上限，於是在[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")[嘉義縣大林籌建另個修女隱修院](../Page/嘉義縣.md "wikilink")，並發出公開募款信\[2\]。

### 重慶聖衣會

1920年9月，天主教重慶教區主教舒福隆邀請上海聖衣院來渝。1921年5月18日，上海派法籍安納保祿為首的外籍修女4人、中國修女3人來渝成立重慶修會，暫住曾家岩諶家院子，設苦修院1所，1925年在龍家灣152、153號的修會房屋落成，才由諶家院子搬入，隨即招收萬席珍等3名中國修女入會。該院設正、副院長、當家各1人。歷任院長均法籍。修女著灰衣，入院後即不得外出，平時在院內做手工、種菜、念經、學拉丁文。死後葬該院內。該院經濟來源為修女入院交納保證金、修女繼承遺產和親友捐贈、羅馬和法國聖衣會常年補貼、修女手工收入等。該會在重慶成立後，先後入會的有中國修女30人，外籍修女15人，其中除病故、退出和還俗者外，至1949年12月院內尚有中國修女13人，外籍修女7人。50年代初，有修女18人，1951年8月1日，7名外籍修女離渝回國。1952年，中國修女萬席珍任院長、鄧宇芳任副職，1985年，尚有萬席珍等5名修女住在若瑟堂附近的教會房內\[3\]\[4\]。1995年舊城改造時，苦修院被拆除，在原址上建起了市環保局宿舍。

該堂地址在今渝中區龍家灣關聖梯聖家醫院\[5\]。另外民國時期明誠中學位於上曾家岩苦修院內，其前身為啟明學堂。學校設初小、初中，教師主要以教堂修女兼任，教授法語、格致學和其他科學知識。上曾家岩天主教苦修院創辦人為法國傳教士潘耶，教堂選址在曾家岩北面山坡的上部，總體規劃依山就勢，房屋依地形的變化由下往上分台布置，教堂分為誦經區和教學區兩大部分，其間由一條名為「梯聖關」的十字形甬道從中分開。該甬道在平面上又恰好形成拉丁十字造型。除經堂為二層樓房外，其餘多為平房，體量都不大，唯有經堂前的尖頂塔樓向上突起，打破了附近建築群的橫向格局。教堂在巧妙利用自然山形地貌上手法獨特，可以讓人隱約感受到歐洲古典同林式布局構圖的趣味\[6\]。

## 知名人物

  - [阿維拉的德蘭](../Page/阿維拉的德蘭.md "wikilink")
  - [十字若望](../Page/十字若望.md "wikilink")
  - [利雪的德蘭](../Page/利雪的德蘭.md "wikilink")

## 註釋

## 资源与外部链接

  - *Scaff-Herzog宗教百科全书*
  - [加尔默罗会网站目录](http://carmelites.info/)
  - [圣母无玷始胎加尔默罗会](https://web.archive.org/web/20170613085925/http://cmicongregation.org/)
  - ["加尔默罗会"](http://www.newadvent.org/cathen/03354a.htm)， Benedict
    Zimmerman. *天主教百科全书*, 1908.
  - [加尔默罗会主页(O.Carm.)](http://www.ocarm.org/eng/index.php)

[加爾默羅會](../Category/加爾默羅會.md "wikilink")
[Category:天主教托钵修会](../Category/天主教托钵修会.md "wikilink")

1.  《基督教大辭典》
2.  加爾默羅靈修網 <http://www.carmelangel.org/mainpage/10325-2/>
3.  《四川省志宗教志》
4.  《重慶市市中區志》
5.  重慶市警察局：外國教會調查表（1937年10月6日）,《中國戰時首都檔案文獻戰時社會》
6.  《學舍百年-重慶中小學校近代建築》